\documentclass[a4paper,12pt]{jarticle}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{wrapfig}
\usepackage{bm}
\usepackage{amssymb} % for \rightleftarrows
\renewcommand{\refname}{}
\setlength{\oddsidemargin}{-5.4mm}  % 25.4 - 5.4 = 20
\setlength{\topmargin}{-18mm}
\setlength{\textwidth}{95mm}       % 210 - 20*2 = 170 mm
\setlength{\textheight}{260mm}
\newcommand{\ab}{{\alpha\beta}}
\newcommand{\dab}{{\delta_\ab}}
\newcommand{\dij}{{\delta_{ij}}}
\newcommand{\Rij}{{\bm{R}_{ij}}}
\newcommand{\Rijn}{{\bm{R}_{ij}+\bm{n}}}
\newcommand{\Gunit}{{\frac{2\pi}{a_0}}}
\newcommand{\eInf}{{\epsilon_\infty}}
\newcommand{\La}{{L_\alpha}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\thispagestyle{empty}


\vspace*{15cm}

\noindent$\Gamma$点で、ソフトモードは「３重に」縮退($\alpha=x,y,z$).
その$3n_\mathrm{at}=15$次元ノーマルモードベクトルを$\bm{\xi}^\Gamma_\alpha$.
\begin{equation}
  \label{eq:symmetrize}
  s_{\alpha, \beta I} (\bm{k})=
  \frac{1}{n_I}\sum_{J=1}^{n_I}\,\xi^\Gamma_{\alpha, \beta I}\,\exp( i \bm{k}\cdot \bm{r}^I_J)
\end{equation}
で「対称化した」ソフトモード$\bm{s}_\alpha(\bm{k})$を作る（規格化も必要？）.
それにIFC行列を{\bf 射影}すると
\begin{equation}
  \label{eq:projection}
  \Phi_\ab (\bm{k}) = \bm{s}_\alpha^\dagger(\bm{k}) \Phi(\bm{k}) \bm{s}_\beta (\bm{k}).
\end{equation}


１８日午前
ポスター
新屋 Ge:MnはGeMn4かなにかのクラスター, FeはクラスターFeはGe latticeのオンサイト

NTE ラマン散乱実験。

小口研 LiMnTi2O4, バンド計算はフェロで。電圧とLi, M, Oが抜けるのに必要なエネルを評価。

１８日午後
放射光X線を用いたフォノン物性研究の現状
ダイヤモンドで170meV。分解能が数meV必要。
ブラッグ角が９０度に近いと分解能を稼げる。

第一原理フォノン計算テクノロジ 東後さん
いつもどおり。

ナノ構造の熱伝導
予想を超えるものはなかった。

水滴の振動のやつ
洗剤、インクジェット

GHz, フォノニック結晶
禁制周波数／バンドギャップを持つことができる

複合材量積層構造の超音波バンドギャップと非破壊材料評価
よくわからなかった。

アミロイドーシス
超音波による結晶性アミロイド形成の加速
キャビテーションが核になるのか？
エコカイロ（酢酸ナトリウム）
結石症
鎌形赤血球
過飽和なしのアモルファス凝集

１９日午前　総合講演
量子アニーリング　茶色ノートに書いた。
量子重力

１９日午後
AVX2 渡辺さん　茶色ノートに書いた。

水素吸蔵のダイナミクス（折茂研佐藤豊人）
吸蔵しやすいってことは、放出しにくいということ。なかなか実用化は難しそう。
ミューオンや中性子の非弾性散乱実験で。

たんぱく質の動的構造研究とミュオン科学の融合（名工大）



超低速ミュオンJ-PARC幸田さん
４３個／s


電子水素イオン相関
明石高専中西寛
Naniwa 個体中の水素やミュオンなどを量子論的に扱える



20pB21-1
KPO. よくわからん。

20pB21-2

20pB21-3
京コンピュータ。Hadamard gateってのは簡単に実装できる。
上位M bitを 2^M MPIプロセスで。
下位N bitをプロセスないのメモリで。
量子加算

20pB21-4
わかんね

20pB21-5
わかんね
なんか、スマフォのプレゼンツールを使ってた。

20pB21-6
量子多体型
ランダムな時間発展＝ランダムなユニタリ
Haar random unitary 〜 random matrix theory??? O(2^2^n)
近似 Unitary t-design t=1,2,3,4,5,...
スピングラス O(t)


20pB21-7





\end{document}
